# HomeWork 14

**Exceptions**

Задание 1 

Выучите основные стандартные исключения, которые перечислены в данном уроке. 

Задание 2 

Напишите программу-калькулятор, которая поддерживает следующие операции: сложение, вычитание, умножение, деление и возведение в степень. Программа должна выдавать сообщения об ошибке и продолжать работу при вводе некорректных данных, делении на ноль и возведении нуля в отрицательную степень. 

Задание 3 

Опишите класс сотрудника, который включает в себя такие поля, как имя, фамилия, отдел и год поступления на работу. Конструктор должен генерировать исключение, если заданы неправильные данные. Введите список работников с клавиатуры. Выведите всех сотрудников, которые были приняты после заданного года.

Задание 4

Опишите свой класс исключения. Напишите функцию, которая будет выбрасывать данное исключение, если пользователь введёт определённое значение, и перехватите это исключение при вызове функции.
